有冇人係新西蘭

過幾日落 Queenstown 有乜野必做

紐西蘭呀

skydiving bungyjump

新？邊度新呀睇過
紐西蘭呀！！！

我準備好了

「這已不是會否發生的問題，是何時發生。」新西蘭專家指，當地有巨型火山即將在未來爆發，還屬500年一遇的大規模火山爆發，可嚴重破壞整個北島。

位於新西蘭北島西岸埃格蒙特國家公園（Egmont National Park）的塔拉納基火山（Mount Taranaki）每500年會發生一次中度至嚴重的爆發，對上一次的爆發是在1655年。
專家預計未來50年內將會有一次火山爆發，威力可摧毀北島。當地的5年民防計劃報告警告，未來各年火山爆發的機會率倍增，由本來的1.6%升至3.1%。
現時塔拉納基火山登上2500米峰的行山路線每年吸引約45萬名行山客，火山爆發危機不單影響遊客，還有附近城鎮和建築物。一旦爆發，火山會釋放大量火山灰和碎屑，引發熔岩流、火山泥流、洪水泛濫等等。
不過目前還未有跡象顯示火山爆發，當局有信心其警報機制會在適當的時機發出通報。

新你老母 紐西蘭唔撚識？

滑雪 行雪山 玩jetboat 正
其實個度好多local tour 可以join 不過都幾貴

樓豬選擇性失明